\begin{enumerate}
  \item On a la suite \suite qui admet comme définition par récurrence $u_{n+1}= u_n+2$, pour tout $n\in\N$.
  \item Calcul de termes spécifiques
  \begin{itemize}
    \item Calcul de $u_1$~:
    \begin{align*}
      u_1 &= u_0 + 2\\
      u_1 &= 4 + 2\\
      u_1 &= 6\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_2$~:
    \begin{align*}
      u_2 &= u_1 + 2\\
      u_2 &= 6 + 2\\
      u_2 &= 8\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_3$~:
    \begin{align*}
      u_3 &= u_2 + 2\\
      u_3 &= 8 + 2\\
      u_3 &= 10\\
    \end{align*}
  \end{itemize}
  \item La forme explicite de la suite \suite est $u_n=4+2n$ pour tout $n\in\N$.
  \item Calcul de termes spécifiques
  \begin{itemize}
    \item Calcul de $u_{10}$~:
    \begin{align*}
      u_{10} &= 4 + 2 \times 10\\
      u_{10} &= 4 + 20\\
      u_{10} &= 24\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_{17}$~:
    \begin{align*}
      u_{17} &= 4 + 2 \times 17\\
      u_{17} &= 4 + 34\\
      u_{17} &= 38\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_{23}$~:
    \begin{align*}
      u_{23} &= 4 + 2 \times 23\\
      u_{23} &= 4 + 46\\
      u_{23} &= 50\\
    \end{align*}
  \end{itemize}
\end{enumerate}


On a~:
\begin{align*}
  S &= \sum\limits_{k=1}^{19}u_k\\
  S &= u_1+u_2+\ldots+u_{19}\\
  S &= \text{nombre de termes}\times\frac{\text{premier terme} + \text{dernier terme}}{2}\\
  S &= 19\times\frac{u_1 + u_{19}}{2}\\
  S &= 19\times\frac{-2 -2 +2\times19}{2}\\
  S &= 19\times\frac{-4+38}{2}\\
  S &= 19\times\frac{32}{2}\\
  S &= 19\times16\\
  S &= 304\\
\end{align*}